[集中討論]DSE中文最後嘅準備，升多一級！

話咁快4月5就要考中文閱讀同寫作啦
中文就個個都要考，除左操卷
其實真係得返最老土嘅講法：多讀多寫
作為一個過來人，希望講幾句同大家加加油

做閱讀理解果陣再提醒自己：
1.題目好緊要，有助理解文章大意
2.如果係兩篇白話文，通常都有主題關連，好似「親情」就係一例
3.盡快掌握題目問咩，千其唔好睇錯題目問咩呀！
4.通常最後一題係要發揮意見，盡量寫多少少，比多少少例子
5.好好分配時間作答，唔好用哂時間做唔哂
6.做完唔好放鬆，至少睇多次自己答案，睇吓有冇做漏題目

至於寫作卷就要記住：
1.審題好緊要，選一題自己最多諗頭嘅
2.唔好急住落筆先，用少少時間整理吓自己要點寫
3.寫文最忌自相矛盾，抒情記敘文情節要合情，議論說明文要合理
4.例子不宜硬用，有時貼身嘅生活經驗，更有說服力
5.寫完有時間記得檢查一次，改吓錯字

最最緊要，唔好急，唔好慌
用左中文用左成世人，驚咩？
怯，你就輸成世！

最後大家可以用搭車時間
又或者無聊果陣睇睇我開嘅文哲Post
入面好多例子都可以用返係考試：

又或者用連登睇返最近嘅新Post：
荀子：

李商隱：

當年我考中文差唔多無溫過

如何準備文言

咁巴打考成點？
雖然我都差唔多無點特別溫過……

btw 驚hkeaa 好似ls咁玩野, p2 q1出純描寫

15 16 p1係咪易左?

文言文未必難白話文
相對黎講，文言文易操練
同埋題型多數都係集中考字詞
同埋最重要係掌握上文下理，就算估都有機會估中

完全冇點温 諗住all in paper2&3

我咪考到成舊屎咁
巴打你點同呀
剩係見你打嘅文學Post都知你得啦

巴打唔好諗難定易
因為出得難定易，都唔係我地掌握到
而且最重要咪又係睇返大家個分拉成績
做好自己係緊要

唉 希望hkeaa 放生 求3

老師平時教得好唔好呀？
中文都幾靠平時自己有冇睇書
或者睇吓我講陶淵明，可能都有幫助

好彩我當年都合格!

戈登巴打唔好玩野啦,
用你黎同我地比

3唔係難事
巴打諗住寫邊種文章？
最後一分一秒都好緊要！

3無問題嘅
最後衝刺下就得啦

巴打都係考DSE？

q1, 但只可記鈙
純描寫不了

2016 描寫果part只係勉強交到貨

係呀!
我係第一年嘅DSE

日常語言同文學語言都有相似嘅地方
最緊要係點轉換，由日常入文學
返左咁多年學，呢方面應該無問題嘅

寫開抒情 有咩要特別注意

如果班仆街真係出左描寫文 描寫文可唔可以寫感受？或者個做法係點 真係冇做過描寫文 thx

作開記抒 個flow大約係
一事件(印證我原本態度負面) -> 另一件事轉折 ->反思 -> 一件事(講返我點樣正面對待)

有冇啲咩要改善 好驚到時寫寫下離題 或者重心亂晒

咁理論上應該唔會咁似上年嘅
有冇諗過寫議論文？

純描寫文

可以, e.g 防火演習 ce

不轉了, 來不及+無pt

教得好差 應該話從來上佢堂都學唔到野

最撚驚寫風景 有咩注意

描寫文可以寫感受
描寫唔係只係話只係描寫場面、人物
仲有語言、心理、行動
可以多用側筆去描繪你想營造嘅感受
唔係直接咁抒發出黎

太陽伯伯

無貨

唔好擔心啦,
當年我個老師都好廢

如果真係純描寫 立即屌佢老母

估唔到巴打教埋dse

有咩文言文語譯係一定要識

我以前老師都係勁廢，上佢堂同唔上係無分別
基本上考試係靠自己

+1

呢個架構係四平八穩
如果發揮得OK，絕對無咩問題
當然更重要係入面內容點寫啦
例如「不經一番寒徹骨，焉得梅花撲鼻香」呢種
成日可以用係反思同正面對待果陣
中文老師都係中文系，好多都好Buy古詩

如果驚離題，絕對需要係咁迫自己諗返個題目
不斷咁扣連返題目，係最重要

作議論文條題目主題唔熟係咪等收皮？

有冇咩好嘅題材

想問開放題形式 係咪我都可以用番平時作抒情個情序同手法執寫

請大家即作純描寫,
屌出題者伯母,
三百字!

最緊要巴打有信心

純議論我就真係仆街了

白語文啲段落大意成日寫晒野但執得果一兩分 有冇解救

辛苦哂絲打
中文老師教得差
就真係只有靠自己
正因為佢教得差，先要考得更好

作文作開抒情 但永遠都只停留係3-4
除左背下靚句仲可以點升grade

寫風景果陣，最緊要自己有個想像
當然最好係自己真係生活上接觸過嘅經驗啦
例如要寫一個場景咁
要諗埋呢個場景包含嘅嘢
人、物、事
旁敲側擊，再入佢中路，唔驚無嘢寫

勁唔鐘意文言文，不過係某程度黎講係易講白話文

點都叫做過來人
又做過少少相關嘅嘢
希望盡力幫幫各位學生

早兩年考
表示驚白話文多過文言文

加油呀2017考生

有冇參考返2018會推出嘅DSE文言文範文十二篇？

係
勁個啲用埋文言文作文

理論上係
如果完全無果方面嘅理解
寫果陣一定無例子無說服力
仲點樣寫

不過九成唔會出太冷僻嘅題目
好多時都係比兩個方向你選擇咁
XXX不如XXX，你是否同意

你講嘅好題材係咩呀？

開放題話明開放，咁一定得啦
但要好小心審題，你要肯定係開放題先得
一唔小心錯左就玩完

有冇backup計劃

當年中文摘左星
而家將呢份福氣過俾各位巴絲
加油呀

呢到算係好麻煩嘅位
特別係錯左前面，後面九成都錯埋
必須判斷段落入面嘅「意脈」
而唔係形式上嘅分段
邊段到邊段，係講緊同一個內容
如果可以掌握到作者嘅段落大意嘅結束
自然可以知道下個大意嘅開始
結束同開始，一定要細心咁去掌握

如果對抒情文有基本嘅掌握
不妨嘗試係入面加入更多嘅元素
例如描寫景物，由情入景，相互映照
又或者插入哲理名句，提高成篇文嘅內涵

白話文有時好難掌握
反而文言文種考法明刀明槍
唔係白話文咁暗箭傷人

白話文先係真正殺手

分段冇問題 多數都捉到路
但到要寫每一個部分嘅大意果陣就成日唔中point 唔係好知點樣三兩句就講晒幾段講嘅野

中文點可以升一、兩grade
利申上年拎二

大陸高考有個真係咁
仲要寫到超勁，連大學教授都嚇死

backup計劃要問返巴打
巴打只係寫議論文？

集氣比各位巴絲打

最近兩次作議論文都俾老師話我定義題目唔清楚，搞到引言拋得太遠同埋成日前面頭兩段表達得唔清晰，同埋話我有時用字唔夠簡潔，寫得太累贅好難理解我想表達啲咩
但我鐘意作議論多過舒情，舒情好少寫

盡量包含段落大意中嘅：
時、地、人、事
未必要好仔細咁交代
但重點必須扼要提返
時、地、人、事＞作者表達之情感思想

一定升到嘅
巴打即刻睇文啦！

一樣，而家開始溫

所謂定義題目，往往都係定義題目入面嘅關鍵字
因此，引言入面唔需要講得太長，簡而精咁定義關鍵字
下筆立論，通常都係最直接又最好嘅做法
議論文不同抒情文，重於說明、議論，字句自然要夠直接
點樣用最清楚嘅方法交代你嘅思想，唔好急，慢慢諗

其實最後操卷都無咩大作用
睇多幾篇文，掌握幾位作者嘅諗法
反而可以用返係作答到

好啦考果陣會多啲提自己寫齊唔該晒巴打

咁癲,
香港咁寫會唔會0分

我都同意呀!
始終操都操夠啦!

祝絲打順利！

今年可能會試水溫
同埋孔子咁嘢睇左實無死
等我一句一句翻譯比各位睇先

子曰：「不仁者，不可以久處約，不可以長處樂。仁者安仁，知者利仁。」

唔仁義嘅人，唔可以忍受長久嘅貧困簡約嘅環境，唔可以長期生活係富足嘅環境。仁者行仁義之事，自然心安理得，能夠安於仁義，而知者係好醒嘅，知道行仁義可以利人利己，當然會去行義啦！

呢到可以引出嘅主題好多：
1.貧困同安樂>外在>唔重要
2.不仁同仁嘅分別先重要>可以心安理得
3.不仁>本身就唔安分守己>窮忍唔到,富又唔會耐
4.仁>利人利己

結論：
孔子係一個好好用嘅例子

子曰：「富與貴，是人之所欲也；不以其道得之，不處也。貧與賤，是
人之所惡也；不以其道得之，不去也。君子去仁，惡乎成名？君子無
終食之間違仁，造次必於是，顛沛必於是。」

咁有錢有地位，個個都想架啦，但孔子就話，用唔仁義方法有錢有地位，係唔得架。貧困低賤，人人都好唔想架，但如果要用唔仁義嘅方法擺脫，係唔得架。君子無左仁義，仲點可以叫做君子？君子無任何一刻無任何一餐飯入面違反仁義，就算幾緊迫，就算幾顛沛流離，都係咁。

1.財富地位>比唔上原則緊要
2.仁義嘅堅持>持之以恆嘅例子
3.有比外在條件更重要嘅價值標準

文言文點先可以做好啲

顏淵問仁。子曰：「克己復禮為仁。一日克己復禮，天下歸仁焉。為仁
由己，而由人乎哉？」
顏淵曰：「請問其目。」子曰：「非禮勿視，非禮勿聽，非禮勿言，非
禮勿動。」
顏淵曰：「回雖不敏，請事斯語矣。」

孔子嘅學生顏淵問佢，咩叫做仁呀。孔子就話：克制自己私欲，言行符合禮義，就係仁。一日大家可以做到咁，天下都係回歸仁義啦。仁義係決定係自己手中，唔係其他人可以支配嘅。
顏淵又問：咁個細目應該要點做？孔子又答：唔合禮唔睇，唔合禮唔聽，唔合禮唔講，唔合禮唔郁。
顏淵最後話：我唔醒目，但會跟孔子你講嘅嘢做架啦。

1.仁係內在道德同外在行為結合
2.如果無四個非禮勿，就無法表達到內在嘅道德
3.外在同內在一體兩面，係儒家典型嘅思想
4.孔子嘅理想：天下歸仁焉

子曰：「志士仁人，無求生以害仁，有殺身以成仁。」

一個有大志有仁義嘅人，係唔會因為保存生命而殘害仁義，只有放棄生命去成全仁義。

1.有比生命更重要嘅價值>仁義
2.但呢個嘅前提係志士仁人>係咪個個人都係咁？
3.呢個係可以用係兩方面嘅例子，睇各位點用

孟子曰：「魚，我所欲也，熊掌，亦我所欲也；二者不可得兼，舍魚
而取熊掌者也。生亦我所欲也，義亦我所欲也；二者不可得兼，舍生而取
義者也。」

孟子呢句正係出於孔子上面果句

上面四篇係孔子講仁嘅範文
一陣再打埋講孝嘅

巴打係邊部份遇到問題？

成日都睇唔明篇文 字又唔係幾識解

其實正常一定會有字唔識解
我睇都唔會識解得哂
所以唔好急，要掌握左大概內容
再推返唔識嘅字出黎
睇文睇題目先，用題目推返內容

巴打不妨睇返我打嘅文
相信對睇文言文會幾有用

巴打好有心!
我唔考試都留名學嘢

如果作記敘文可以睇下咩文，
成年冇作過文

孟懿子問孝。子曰：「無違。」
樊遲御，子告之曰：「孟孫問孝於我，我對曰，無違。」
樊遲曰：「何謂也？」子曰：「生事之以禮；死葬之以禮，祭之以禮。」

有人問孔子咩叫孝。孔子就話：唔違反禮。
後尾佢弟子問佢：即係點？孔子就話：仲在生就用禮去事奉佢，死左就用禮嘅方法葬佢，之後再用合禮嘅方法祭祀佢。

1.呢到重點係「禮」，要合乎其份，唔好太多太少
2.我地而家死葬祭祀，好多都係出自儒家
3.孝係內在，變成行為，就係禮啦

向高手學習

幫幫大家

留名支持

中文系留名 而家唔好再問想xx好有咩方法啦，得一日操得啲咩
而家應該問嘅係果日點樣做好啲/實際問題

絲打講得無錯
大家要問可以針對問返少少細嘢
要補底就去睇文啦

多謝巴打
文筆尚可 會落修辭 比喻拈連融情入境嗰啲 有時題目岩會落到伏筆 但題材唔算新穎 都幾老套
咁嘅結構會唔會太平凡 想作文穩5有冇機 好淆

今年考 留名

想問巴打你叫我地依家睇多d文 淨係就咁睇篇文章 定睇埋佢個marking scheme??(for paper 1)

結構反而唔太需要刻意追求
睇返5以上嘅文章，其實最重要都係修辭同內容相合
不過講真一句，都係平常心
作文同說話，運氣有時係幾重要
反而閱讀綜合聆聽就無咁飄忽

希望幫到你

我比較建議睇文言文
因為已經無咩時間
至少睇多幾篇文言文詩詞，會掌握到個語感

點解我以前考見唔到巴打出Post

子游問孝。子曰：「今之孝者，是謂能養。至於犬馬，皆能有養；不敬，
何以別乎！」

孔子弟子子游問佢，咩係孝呀？孔子就話：今日嘅人定義孝，都話供養就夠。但你地對狗同馬，都係供養佢地架。如果無尊敬，咁兩者有咩分別？

1.呢句勁出名，講孝必用例子
2.好似以前成日出呢句，用黎做討論題目

分段有咩技巧
好驚分段一錯失曬十幾分

子曰：「事父母幾諫，見志不從，又敬不違，勞而不怨。」

對父母嘅過錯，嘗試用好好嘅態度糾正，但如果父母嘅心志唔聽從，應該要敬重佢地嘅決定，唔好違背佢地，心中再憂愁，都唔可以埋怨父母。

1.呢句又好合適用係討論到啦
2.天下無不是之父母？道德倫理嘅重要？

呢到算係好麻煩嘅位
特別係錯左前面，後面九成都錯埋
必須判斷段落入面嘅「意脈」
而唔係形式上嘅分段
邊段到邊段，係講緊同一個內容
如果可以掌握到作者嘅段落大意嘅結束
自然可以知道下個大意嘅開始
結束同開始，一定要細心咁去掌握

上面有答過，再post一次
另外必須由其內容去判斷
好似場景、時間、情感、道理嘅轉換咁
通常都係一段落大意之分割

我以前老師教嘅 睇得快嘅話每段都寫段落大意出黎
睇你寫出黎嘅野就大約連到邊段同邊段有關係

呢個都係好方法
一個字：唔好心急

子曰：「父母之年，不可不知也。一則以喜，一則以懼。」

父母嘅年齡，我地唔可唔知架。一方面為父母嘅長壽喜悅，一方面則為父母衰老而畏懼。

1.講孝道好好用嘅例子，成句好易記

講完論孝嘅相關句子
一陣打埋論君子嘅句子
希望大家記到一兩句，到時用得著

路過諗到有
孝養<孝順<孝承<孝敬 四層次

子曰：「君子不重則不威；學則不固。主忠信。無友不如己者。過則勿憚改。」

君子唔莊重就唔威嚴；呢個態度嘅求學，學問都唔會堅固。因此要主張忠、信糾正佢。唔會同唔係同道嘅人做朋友。有錯唔好怕人知，唔好唔改錯。

1.儒家嘅修身功夫，點樣做君子嘅方法
2.無友不如己者一句，其實好多種講法，但我跟返教統局嘅
3.過則勿憚改呢句可以記，又係勁好用

絲打呢個講法好好
各位考生記得記埋佢

子曰：「君子坦蕩蕩，小人長戚戚。」

君子係心胸寬廣嘅，小人成日都係憂愁嘅。

1.呢句係結果黎，可以連埋上面講仁
2.君子因為安於仁義，自然會心胸寬廣啦
3.小人因為以功利為主，做人唔安落，好多計算，咪憂愁
4.仁義VS功利之結果呈現

想問記敘抒情文最後個可以反思點寫或點諗
每次都剩係寫到一段仔

司馬牛問君子。子曰：「君子不憂不懼。」
曰：「不憂不懼，斯謂之君子矣乎？」子曰：「內省不疚，夫何憂何懼？」

司馬牛問咩係君子？孔子就話：君子係唔會憂慮唔會懼怕嘅。咁樣就係君子咩？孔子再答：自我反省沒做錯事，又點會憂慮、懼怕？

1.君子=有道德修養嘅人，以仁義為本，光明正大
2.呢邊都仲係講緊結果嘅呈現，已經去到君子嘅境界

巴打不如講左平時會點寫先

子曰：「君子成人之美，不成人之惡。小人反是。」

君子會成全人地嘅好事，唔會成全人地嘅壞事。小人相反。

1.好事即係合於仁義嘅事，壞事就係唔合於仁義嘅事
2.好事例如有咩呢？推己及人，幫助其他人，基本上都係大家平時知嘅好人好事
3.壞事例如有姦淫擄掠，殺人放火咁啦
4.討論到道德嘅話，呢句好有用，又易記

子曰：「君子恥其言而過其行。」

君子唔鍾意講多過做，講嘅嘢超過做嘅嘢。

1.呢句都係講緊君子嘅行為
2.言過其行唔可取，可以做例子

休息吓先，明日再打

Retaker只求3
但係作文d分都係邊緣位

點拎lv3 平時啱啱合格

Paper1 u硬
有咩方法升返少少分？

唔好意思成日阻住你

講起利益，君子愛財，即使係君子都可以對利，財有所追求，咁點分君子/小人？

就係睇有無取之道。你去爭取財既行為，心態符合德行禮節，有仁有義於中，都可以被稱作君子。你可以理解個分別在於對待 財 既態度。

有時仲會見到 用之有道，但比較少見，睇下有無用啦

有錯請指

我想問作記敘文或者抒情文有咩要注意

溫綜合就夠
其他好睇臨場

唔同意 paper1係絕對可以操返黎
我臨考操到09ce到dse pp paper1都5**
最後都係5**

審題好緊要 有心機嘅每段都試下扣住個主旨

得返一日先黎問真係
做多啲文言啦，一來文言個個都唔係好識無咁輸蝕
二來文言啲問題係直接啲，無白話文咁古怪，同埋其實年年都好類似

卷三有冇啲咩提醒
可唔可以講一講大概個格式
喺學校成日做卷三都係得50幾分

lm

議論文點樣有多啲文筆？
我平時會加反問句

想講卷一應該點分段 我次次都get唔到個段應該係邊到cut開

其他卷夠高應該無問題
平時作開咩文？

問得再有針對性少少先幫到你
睇多幾篇文言文先啦

點解會覺得咁低分？
原因出係邊？
講個問題先幫到你呀巴打

講得好好
特別指出重點在於取之有道
各位考生記得留意
孔子嘢實無死

最緊要合乎情
有時可以用對比句
媽媽煮嘅麵雖然已經凍左，但我仲覺得好溫暖咁
唔一定要合理，重點係合情
當然唔係話故事奇怪啦
而係同你表達嘅情無衝突矛盾先係重點

閱讀綜合聆聽都幾好溫
一定可以有幫助
大家唔好放棄呀！

做哂pp未，做過一次應該會有feel

文言文係救人必備
非常建議大家睇多幾篇文言文呀

卷三其實最好操
非常建議操多一兩次卷
格式好多都大同小異，重點係語境意識
必須了解自己撰文嘅身分立場
如果唔了解，好難高分

p1 建唔解議先做文言文 因為白話實在太煩太晒時間

同埋p1最重要係咪盡量花時間做岩d MC題 長答真係寫一堆野都無分 求4

下筆立論
例子：古、今、事，名言
例子不斷咁變換形式，令人耳目一新
反問之外，設問
對比
一切以簡潔有力為主

絲打我上面有答過呀
大家記得追返，實有幫助呀

其實都可以嘅，如果平時唔夠時間，可先做文言文
Mc題係緊要，而且咁多題，要好好掌握
長答題係比較深入，前面識做，後面先會識做，多數係咁
不過好多時最高分果堆就係答中長答，分高低

大家加油
食完嘢返黎再打堆孔子佢

巴打下年考？
我之後會慢慢講哂十二篇範文
巴打可以慢慢追
而家已經好深入咁講荀子同佢篇勸學

難既最多一齊仆街，唔洗驚

留名

做哂，但唔知點解次次都仲係無sense

其實分完一個部分，下個部分既第一段多數既主旨都同第一段唔同，可能主角唔同左,時間唔同左,想表達既野唔同左。仲有分段做左頭尾部分先

我覺得會有機試水溫
不妨睇睇範文先

其實全部卷都啱啱好邊緣位
平時作開議論/記敘
都係睇下邊題自己有idea先寫
但係問題成日都係取材唔夠好

係呀, 一日教到你飛天都得呀

白話文答咩都好似捉唔到個重點

放心啦
無睇都得，同平時考嘅咪一樣
題型唔會變

咁應該出係答題嘅意識到
上面提嘅重點快睇一次

想做就做，到最後一日
我會寧願輕鬆少少，睇多幾篇文
最後一日先係咁操，有時有反效果

議論文相對穩陣
夠多例子，貼題，3絕對唔難
巴打記多幾句萬用孔子

希望大家問得針對性少少呀

白話文題型係難答追文言文嘅
最緊要答到基本題呀
好似mc咁
同埋盡量捉文章嘅主題出黎

我覺得記敍文作故仔好玩d
自由度大d
希望今年d題目唔好玩嘢
Anyway唔該哂巴打解答我d問題

有咩問題諗到再問
最後一日，加油！

平時
卷一 37-42
卷二 60左右
卷三綜合 30幾

想知咩grade 好想升閱讀

過往幾年耳機既要求:

耳筒的電線不可與任何麥克風或音量控制連接

infrared試場要帶只有兩個絕緣體(插頭得兩個線圈)既耳機

唔sure今年，但係穩陣d好

其實咁樣應該已經3
每年都唔同，要睇返大家平均幾分
但其實大家都唔會太高分，巴打可以放心

絲打真好人！

我當年考好似無人理咁

好驚中文炒左

小心為上

記敘文 寫到起承轉合 故事最尾小小抒情，整多段昇華番傳統文化，成篇文唔好偏離中軸，即使文筆唔算好，lv4甚至5都唔難。

上年高登好似有case係收音機試場捉過earphone有咪/volume control (not sure)

Infrared receiver好似要用兩圈，用三圈聽唔到/無咁好( according to eaa)

子曰：「君子義以為質，禮以行之，孫以出之，信以成之。君子哉！」

君子行事，以義理為本質，用禮法去實踐呢種原則，謙遜咁表達，信賴義理嘅心態成就佢。咁就係君子啦！

1.可能直接記做：「義禮孫信」，係君子行事嘅原則
2.心存義理，先唔會以功利為最高價值
3.又係可以用作對比仁義VS功利

搵翻上年個post有人留言:
"我想問 我今日帶錯iPhone有mic既耳機
要去特別室 會唔會扣分"

咁你都嚇一嚇啦，小心為上

子曰：「君子病無能焉，不病人之不己知也。」

君子只會擔心自己無能，唔擔心人地唔了解自己。

1.儒家著重內省，修身係一切之始
2.「吾日三省吾身」可對讀
3.有才能嘅人，唔怕無人知

傳統文化無得輸
中文老師無一個唔鍾情古典

子曰：「君子求諸己，小人求諸人。」

君子行事要求自己，小人行事要求其他人。

1.要求有兩個面向，一係修身，二係改錯
2.君子修身定改錯，都係自己負責嘅，小人就會推卸比其他人
3.做人要頂天立地，問心無愧，係呢句簡單嘅講法
4.可以只記四個字：反求諸己

姐係個耳機唔可以有較大細聲既功能?

議論文求5以上
好驚解錯題旨

巴打真係好有心
各位加油，仲有一日！

應該得？
只係講緊唔可以外接？

搵翻上年2016個post有人留言:
"我想問 我今日帶錯iPhone有mic既耳機
要去特別室 會唔會扣分"

咁你都嚇一嚇啦，小心為上

睇清楚題目
既然你有信心，更加要淡定

大家都係過來人

2016年4月10日

中學文憑試（DSE）語文聆聽科因有考生使用違規的連接麥克風手機耳筒，致不同試場出現「執法不一」情況，引發爭議！文憑試英文科卷三聆聽及綜合能力卷昨晨開考，部分考生直言，因試場內有太多考生帶備違規的手機耳筒被「捉到」，須被安排改到特別室應考，並致個別特別室「逼爆」；但亦有考生踢爆並非每間應試學校都捉，部分考生質疑監考員執法不一，或會製造不公。香港考試及評核局則指，考生若因使用違規耳筒，會被要求到特別室應考或記錄在試場報告，但不會被扣分

我唔知佢今年點做，一係當無事，一係大家一齊入特別室。

唔好搏啦

本身攻開記描抒，但扣題依然做得唔好
最近有溫下作下議論
比人話論證例子好但唔夠例子
咁我應該點揀好
大家有咩百搭好用例比我臨急抱佛腳背下
仲有我成日作埋D 19故事 開頭結尾都扣得OK 但中間寫得好垃圾 有咩內容可以搭救eg心理描寫，對話？

我記得好似有講明邊種得
當年用高質sony嘢

事實上，考評局不會為收音機供應商提供產品檢測或核准收音機的服務，考生的收音機只須符合《考生手冊》中列明的規定，便可於考試時使用。有關規定包括：

可使用能收聽FM電台廣播的耳筒式收音錄音機或雷射機；亦可使用較小型號的手提收音錄音機，但其他電子儀器，如MP3機、藍牙設備、iPod、手提電話等均不可使用；
收音機機身體積不得超過46厘米x 15厘米x 15厘米 (18吋x 6吋x 6吋) ；
收音機的天線不可影響其他考生或阻礙通道。

提供比大家參考

轉折位點樣可以自然D

邊一種文？

記敘

考評局2018年嘅論語範文講哂啦
不過我都keep住出論語
萬世師表孔子，個個中文老師都愛
用黎做例子一流

考評局講嘅實無死

絲打兩邊都得
咁緊係好啦，到時咪睇題目做人
邊條有信心就去馬啦！

議論必用：論語
抒情必用：古詩詞

不妨多用對比、比喻
同埋景物描寫都可以，由情入景高招
心理描寫都好緊要，有時可以獨白都得

如果係轉折，比較好嘅做法係：
1.景物變化
2.人物形象變化
3.直接講事件嘅變化

4至5個分差好遠 作文

子曰：君子周而不比，小人比而不周。

君子團結群眾而唔結黨，小心結黨但唔團結群眾。

1.結黨必定營私
2.營私即係以功利為主
3.團結群眾，重於公利，先係君子之行
4.公利vs私利

分數年年都唔同
都係計返百分比做人

子曰：學而不思則罔，思而不學則殆。

學習而唔思考就會好迷惑，思考而唔學習就會誤解道理。

1.講學習必用例子
2.CE好似有用過黎出題目

點都要整到一半人合格

其實個分一定無想像咁高
合格絕對唔難
3都簡單架

Btw作文好重要，個分野太大，一個grade既差距比reading大好多，reading一個grade range係幾分

當年47567最出到5**

加油

絲打高手
大家有作文嘢快問

作抒情文其實係咪唔洗背例子？

絲打當年寫咩題目？

2015 幾淺既一年

我作夢想有意義

子曰：見賢思齊焉，見不賢而自省也。

見到賢人要同佢學習，同佢看齊，見到衰人就反省自己有冇好似佢咁。

1.榜樣嘅重要，同樣講緊學習
2.呢到同時講緊反求諸己
3.「三人行，必有師焉」，正係呢個道理

舊年6567 5*
作文揀咗第一題保4點知有5
平時作開議論文嘅同學仔記得要小心審題
好多人作創新嗰題唔知點解2哂

有無人考係左耳右耳一部收音機架 會唔會好怪

唔會，好多人咁

可唔可以講下儒家法家之類嘅中心思想

想問下分段寫大意果到 分段ok但個腦會浮好多想法出黎我又唔知邊啲啱 最後寫到1999 可以點

以前我睇呢個網，寫得好清楚，你可以直接去比較表睇個大概

個網好正

咁就萬無一失

我會話唔係，你可以用少少事例，語例做處世／文化昇華，例如發生左d事，令你諗起某d古訓／社會現況。

可唔可以講下分段果到點做先做得好

如果想深入了解，可追返荀子Post
荀子係儒法交界嘅重要人物

簡單講
儒家 著重現世、入世、理想主義、講求內在德性和禮儀
道家 著重個人的自由發展、順性、講求自我生命的解放
法家 著重現世、入世、現實主義、講求外在法規的應用
墨家 著重兼愛、節制自我欲求、反對禮儀及多餘的形式
基本而言，儒道是主流，墨家沒落，法家在官場上非常發達

絲打講得好
往往最高程度嘅抒情文係情理相合
各位巴絲記得呢點，一定加分！

頭先覆左
巴打睇睇有冇問題

同意，我都係15dse
75435 拉個5出黎

絲打原來咁後生

我當年寫手提電話
順手寫埋好多人平時低頭族忽略身邊野 以小見大
我平時作抒情唔多掂都拉左我上去5

子曰：知之者不如好之者，好之者不如樂之者。

知道點學習嘅人，比唔上喜好學習嘅人，喜好學習嘅人，比唔上以學習為享樂嘅人。

1.呢到講緊學習嘅三個層次
2.以動力黎講，緊係以學習為享樂最勁啦
3.除左講學習，仲可以用係好多地方

呢個post好多高手

子曰：三人行，必有我師焉。擇其善者而從之，其不善者而改之。

三個人一齊行，一定有可以做我老師嘅人。因為可以學習佢地嘅優點，而借佢地嘅缺點改正自己。

1.同上面可對讀
2.重點在於後面果句，唔止三人，對全世界都得
3.由外而內，一個人應該點樣面對人際關係嘅思考

同埋唔好犯低b 錯
即係明明識分 但係寫左1-3 3-5咁樣
呢啲真係超級唔扺

講埋少少議論文既可行方向我就去溫phys ，

請唔好亂黎，用得唔夾就似背文，。

1. 內容：當然要有論點，例子，記住例子既數量唔係最重要，重要既係同你寫既野之間既connection。你用既例唔使好冷門，大路野一樣可以。我作夢想用既例有 愛迪生，高錕，馬斯洛人生需求層次 等等，呢d大家都識，而又同題目論點相扣既例證先係最有說服力。

另外，人生文化昇華係高分既要訣，用下大家背左既文化概念（上面都好多），真係用唔到既，就直接去諗成篇文章點同你處世有關。

2. 文筆：用修辭，大家都知啦，咁咩先突出呢？我會話議論文最好用係比暗喻＋拈連。簡單d講，就係你先用B比喻A事物，再用B事物既特徵套用係A上面。我就係每一段開始寫 夢想（A）是XX中的XX（B），之後再直接用B既特徵講點解夢想有意義。亦都可以多用四字詞句（唔係成語）

3. 結構：如果個個一開始都係 （intro+main body+ending），悶死個 marker 啦，所以我好鍾意作一件小事入題，例如見到新聞講某d事／見到有班小朋友討論，令自己都有所思考（正文）。點解要用新聞？咁暗示左你要議論既野係對社會重要既。用小朋友就係因為佢地咩都唔識，好天真咁問係正常，但你原來咁大個人都唔知答案，暗示左正文分析既重要性。結尾個時你當然要首尾呼應，可以話已經播緊其他新聞／小朋友走哂，代表自己已經諗通左。

4. 其他：記住用岩標點，字寫靚d（我係錯字分係＋0 ）

加油啦

phys midterm

呢個低能好似睇少左一頁咁

雖然好低b 但係真係有人會犯

絲打勁有心又高質
推比其他人睇

Paper2作第一題 學校老師改可以有70分
但係學校個marking好似好鬆手

我想問吓題目問寫作手法用咗啲乜嘢 係咪即係開門見山 先破後立嗰一類
另外 舉例 類比 演繹 同埋歸納論證應該點樣分 分極都幾唔清楚

綜合都唔算好識作
整合拓展永遠都寫左好多無謂野

咁如果計返你個級
呢個分數係咪好高？
都係用返平均去計會好好多

唔好用題號判斷文體

I know
我意思係作開記敘抒情

被評為佳作
Miss話班中文老師開會既時候個個都讚

我自己閱讀卷心得（利申2015 5**)
老老實實得返一日都係操唔到啲咩，不過如果你都係超級想操嘅操pp 嘅文言文熟下題型啦

我個人中意做左文言文先嘅，第一文言文易搶分，第二白話文好用時間，好易令到你唔經唔覺時間控制差左。所以，除非你對白話文好有把握，唔係都建議你做左文言先。

文言文嘅題材可以話廣，又可以話黎黎去去都係果啲：儒佛道法（無記錯好似一路都係圍著佢地轉），可以嘅了解下每種嘅思想，有時間嘅睇下下年範文邊啲同呢四教關係大嘅都可以睇熟啲，eaa 作風係中意拎前一年黎試水溫，睇定無死。

有啲長問答（無記錯好似係六分題）好多時都問你xxx 比xxx 邊個好啲，呢個時間記得要正反立論，你無的話寫得幾好都係得一半分好唔扺呀。

文言字詞又係好搶分嘅位，記得溫返早幾年啲字呀返炒都話唔埋，尤其係你睇考試報告勁多人錯果啲呢，返炒機會就愈大，大家加油呀

題目問寫作手法，要睇返篇文嘅類型
下筆立論，先破後立，都係議論文嘅說理手法

另外
舉例＝真係講例子
類比論證＝兩個相同或相似的事物加以比較，推出有關結論

咁如果係咁嘅話
就無咩要擔心，平常心發揮啦！

你係邊個 九陰PO又見到你

跪求卷三技巧
有冇咩框架可以學吓
我卷三真係好屎

語境意識
整合拓展
見解論證
表達組織

巴打講緊呢四樣？

你睇一睇下面果一張圖 我諗爆頭 條題目就係問寫作手法 但係唔知點解答案就係比如對依一類型
可唔可以問多少少 文章係記敘文 如果答案係對比反覆等等依一類型 題目會用乜嘢字眼

語境意識可參考：

好似有少少明 即係說明文議論文寫作手法就係開門見山 先破後立 等等
記敘文就係好似上面個兩幅圖咁樣？

係呀，通常都係咁問法
抒情記敘會問另一種手法多
睇完張圖其實都出得幾難，因為兩邊都可以係對比黎
但抒情記敘就係會問呢種手法多，可以提醒吓自己

不過最緊要佢係MC
呢種好多都出MC，唔需要自己估先
咁樣會選擇最好嘅答案，自然就係B啦

你係咪用桌面版

喂垃圾你自己唔係好撚勁嘅咩
快d攞返hong sir notes用佢技巧考中文啦垃圾
sorry 錯我唔記得咗原來你個腦咁勁
自己邏輯力咁好點解仲要喺度問人嘅？
隔離po到扮撚晒串串貢咁屌人
點知一嚟中文Post咪成隻死狗咁話自己有幾廢
死廢柴聽日等收皮

子在川上曰：逝者如斯夫！不舍晝夜。

時光如流水！日夜不停留。

1.呢句好抒情，唔係講道理
2.作文萬用金句

咁都知!

想問你話用多d詩詞去作抒情
有冇d百搭好用嘅可以分享下

如果作記敘文有咩大路入題方式 成日開柒左個頭
同埋尾永遠好似唔夠抒情咁

天空泛起一片魚肚白

例如陶淵明：
悟已往之不諫，知來者之可追
例如李商隱：
深知身在情長在，悵望江頭江水聲
此情可待成追憶，只是當時已惘然
身無彩鳳雙飛翼，心有靈犀一點通
夕陽無限好，只是近黃昏

其他金句：
不經一番寒澈骨，焉得梅花撲鼻香

太陽伯伯出來了

超 咪又係過街老鼠一隻
格黎post到扮撚到自己好撚勁咁串串貢咁批評人
點知去到中文Post度咪又係一樣要問人意見
你搞咁多嘢都係想提升存在感擾敵唔俾人溫書姐

問句起首
比喻起首
引用古詩詞起首
甚至老套咁用排比對偶都得

Ho ball

如果用埋D小學雞比喻會唔會仲衰

如果無信心就唔好啦
問句同引用較穩陣，唔會有咩差錯

呢d唔老套啦

Btw盡量唔好用歌詞 因為通常用黎用去都係個兩句

巴打我想問卷一時間點分配
我打算做文言先，大約做幾耐就要快手完去做白話文

小學比喻姐係雨水像珍珠個d？

傻鳩 應我未呀
咪撚扮睇唔到 答完你點用啦 快啲批評我啦

講起用詩，如果你想係中段/結尾引一首4句既詩，可以置中咁寫 比架

差唔多啦太陽像蘋果個類

中文老師唔太鍾意歌詞
盡量唔好用俗文化嘅嘢

如果配埋手靚字就正

咁應該無咩加分效果

咁太陽伯伯從山邊慢慢攀上
呢類呢

教拆字就話用唔到
教思維就太高階唔識用
教分point就太低質唔想用
唉
我唔會好鼓吹補習 但好憎人炒完怨補習老師

其實都仲OK嘅，至少唔會扣分
不過記得唔好勉強自己用
比喻靠想像力，有時講靈感到唔到
與其用太多人都用嘅比喻，不如轉個方法去寫

要寫邊個講 定就咁引
想問此情...係咪只限親情？

你依種手法好似好高端

可以直接引呀，因為出名到中文老師實知邊個寫

呢句可參考我嘅拙文：

上年考卷12都1

其他有星。。。。。

咁overall幾多？

因為第日考 驚到差啲嘔 所以考得唔好 所以大家唔使驚。早啲去𥄫下女就得

文言文題目較少，篇章較短
我唔太建議用三分一去做，最好少過三分一
同埋要視乎白話文今次出幾長，出一篇定兩篇
平時你做夠唔夠時間？

我有朋友次次去唔同學校
都會爆個石先
話要鎮吓間學校嘅風水

重要嘅係過程嘅意思 係咪類似大家都係只係生命中嘅過客嘅說法？

係呀，都可以咁引用
大家都無法改變生死，唯有好好咁感受一切
好合適咁用係抒情文到

議論文三個例子去唔去馬
5*同5**其實有咩分別？

朝頭早啲廁所一定爆曬

同大家講論文有一定古今中外例子好易高分
但抒情文你死咗都唔知咩事 當年
沒有電話的一天 做果題 好多做果題都1

議論文佢問兩個看法邊個較好/重要，其實係咪可以話兩者沒有矛盾，跟住就兩邊都講？
因為我見ＹＹ本野有好多條都係咁樣做 e.g. 有人認為教育一個孩子，家庭教育最為重要；有人認為學校教育才是關鍵，你認為何者較重要，試談談你的看法。
跟住佢立場寫話兩者同樣重要，更要互相配合
咁我幾時要企硬一邊，幾時又可以兩邊都講？

好驚用錯 咁夕陽無限好係主要講咩 我睇左詩詞解釋都唔係幾明白

三個例子係主力？
仲有更多輔助？如果得三個好似唔太夠

5*同5**其實有咩分別？
分數上嘅分別

平時做白話先，成日文言文最尾嗰題3-6分好趕淨2-3分鐘，未睇清楚問咩就嗱嗱林寫

大家都緊張

因為我不嬲作開三個例子
驚有量無質仲衰

非常同意
最勁係例子個個唔同種類
咁就屈哂機

Oral四個古今中外例子 5**

何者較重要

兩邊都要講，兩邊都有用
但問題係要「比較」，然後用你嘅睇法分高下
先講你要果邊，再講唔要果邊，之後比較，講出你要果邊點解更重要

夕陽無限好
美好嘅時光總係短暫
時間流逝，係無人可以改變嘅

背左林場必備
準備拎5**

唔建議突然轉做法
驚你唔慣仲死，一係試做一次先

幾鍾意呢首詩

考完之後睇翻<目送>，<只能陪你一程>原文，真係唔錯

我覺得多一個例子會比較好
不過如果夠高質，就一定無問題

絲打鍾意可以睇返李商隱個Post
始終脫離考試先更能感受到文學之美
希望大家唔好比考試扼殺左對文學嘅興趣

唔係睇唔到 費事浪費我啲時間去理啲垃圾姐 與其擺咁多時間理下垃圾傻鳩不如溫下書仲好
你依家係咁吠對你中文冇幫助
我係你就嗱嗱臨帶返個口罩返去打返個飛機繼續溫書，鏡鏡睇下自己有幾傻鳩
連分段咁撚簡單都唔識分番幼稚園仲好

想問下 mc描述心情個d點做
我見有年係一題裏面要答2個心情 一時又1個心情 咁我答幾多個好
同埋咁類似點分

目送好好睇 特別係講要記住最後一次目送

mc唔係已經比埋幾多個答案你？
定係講緊短答？
有冇例子，唔太清楚你指咩

果題係tricky 嘅，有人無留意唔係school day,又有人寫錯天氣抒錯曬

好驚Q1出到勁麻煩陰濕 但又唔敢衝去q3 係學校一作議論比人屌到反艇 頂

同意 利申讀緊中文系 感覺自己性趣磨走緊

分段分得好屎 點算

要好小心審題，唔好心急寫
我以前都作開議論 我老師話我表現太飄忽 好易衰係呢度，結果就轉左作記抒

Q2呢？

追下post 啦 講左好多技巧

聽日就考 好驚 上年已經拎咗2但今年要aim5先有u讀 失敗過一次更加恐懼

識好多中文系嘅人係入左去之後唔睇書

過渡段跟上定跟下？
有咩文言字詞必背？例如 （益)呢啲

巴打今年準備成點？？？
好好加油！！！

好似上下都得

sorry頭已側

想問 寫作手法 修辭手法 點分

有個5**嘅fd有keep住幫我 但自己時間控制得唔係咁好 諗野諗好耐 好驚到時做唔切

q2開放題作記抒定議論好

有睇嘅...
睇下孟子論語詩經做功課囉

講笑，其實有睇嘅不過其實自高中已經睇少左好多
以前一星期起碼一本
而家一個月得一本

寫作手法 ： 人物抽寫 景物描寫 舉例論證...
修辭 ： 排比 比喻

追哂實有用
大家都打左好多

寫q1勁驚諗唔到故事

多謝巴打先

P1日常生活中舉例子個類題型 我成日都諗唔到 係咪死得 但我係明個道理

高質post

作文大約55-60呢啲分數左右，點樣再升高啲？
同埋臨考前有冇咩百搭描寫嘅靚句子可以參考

到時對住隻錶做
千奇唔好心急，知你壓力大
準備左咁耐，實得嘅！

都係睇題目多
議論平時寫唔好，就唔好寫啦

唔夠人嘈就話唔呢理垃圾

thanks巴打 希望到時唔好咁怯

retaker只求有3
好撚驚 成年冇作過文咁濟
好驚諗唔到作咩故事
議論文上年又寫到柒下柒下咁 得個2

作開議論 呢年發覺冇例子先轉其他題型
好淆

可參考

咁都係一個心情
只係係文章入面分開左個轉變
呢到要依靠返佢比個你嘅答案做判斷
去搵邊個最似

寫作手法包埋修辭手法
寫作手法係全面，講緊文章結構
好似首尾呼應咁
修辭手法係針對句子
排比、對偶咁

加油各位
已盡自己能力溫中文閱讀文言文！
聽日要殺阿！！！！！
要用邏輯戰勝白話文阿！！！

無計啦，動力細左好多

文言文文盲
次次分都失係文言文

唔好諗啲分數有作準 到時揀錯題目。平時5**都變1

一份卷都未做過

想問下分段嗰到過渡段放上部分定下部分

我都按自己最大能力溫...
雖然保證唔到乜，但總算搏盡無悔

承上啟下

因為目的係開下，我估計邏輯上歸下部份

類似

XXX

因為XXX ，令我想起YYY(插敍）

YYY

所以會歸落Y

哇你都幾癲

我都2

大家真係唔好諗住平時中文ok 點都有345
真係好多名校都會1

你仲癲 2左都唔作文

雖然好廢，但真係個人溫閱讀心得

白話文長答最後個題killer題：
一定要以文章內容作前提答，以唔係睇完既個人感受作前提

第九味個題，我追番當年高登個個話易，因為個個答搵到屬於自己既味，但錯曬
-> 呢個係你既個人反思（好文章的確要做到咁）
-> 但唔係徐生覺得廚子既第九味

李浩強

我都係

如果議論文用設例會唔會唔係咁好?

係咪答一個就夠
我做過一份卷係要答2個

如果唔係你既，講聲唔好意思
不過係就

我想問
第1段講a
第2段係轉折 講b
第3段講b

分段係 1 2-3？

加油
retaker辛苦哂

用左成年操
應該無問題嘅！

即刻望多幾眼啦

呢到好緊要
巴打講得好好，大家記得參考

用得好無問題
最緊要扣連返篇文
但相對引用真實嘢會穩陣

係呀！
正常要有兩個答案嘅話
佢一定會係題目講明

巴打講中
就係咁啦

求解答

樓主你覺得今年有冇機會考如何說服人哋嗰啲手法

係咪都作個生活例子出黎
幫阿婆執橙都好過空談呀

說理手法？

季路問事鬼神，子曰：未能事人，焉能事鬼？敢問死？曰：未知生，焉知死？

孔子話：人都侍奉唔好，仲講咩侍奉鬼神？咁死亡又點呢？孔子話：生都未了解，仲講咩了解死？

1.唔知會唔會出聊齋，講到鬼神可以用嘅例子
2.儒家係現實嘅，對鬼神生死存而不論，唔會講
3.因為人生呢一世嘅事都未做好，又點理得咁多呢

thx
學校predivt 我得2

放心啦
好多時學校都唔準

子曰：君子和而不同，小人同而不和。

君子係同其他人和睦相處，唔同流合污，小人同流合污，但又唔能夠和睦相處。

1.仁義VS功利
2.公利VS私利
3.萬用金句

子曰：古之學者為己，今之學者為人。|

以前古人學習係為自己增進知識，現在嘅人學習係為炫耀比其他人睇。

1.學習金句
2.內在VS外在，內在恆久，先係正途

小弟愚昧 想問下白話文嘅過渡段可以點判斷？

想問下巴打點解斯夫會譯到做流水？平時文言文嘅夫多數係點解？

呢d真係用屎橋都得 佢係睇你點relate兩樣野，件事本身精彩與否唔係最要

對比同襯托有咩唔同？
借代同借喻點分？

或曰：以德報怨，何如？子曰：何以報德？以直報怨，以德報德。

有人話以德報怨，好唔好？孔子話：點樣報德呢？用正直合理嘅態度面對怨恨，用恩德回報恩德。

1.人際關係金句
2.怨唔係要怨返佢，要用合理公直嘅手法處理佢

對比有主次之分
襯托就兩個主角

個人認為唔係應該睇翻佢承上定啟下嘅篇幅邊面多啲先決定佢係跟邊個部份嫁咩？有錯屌得細力啲

通常會明顯咁連接上下不同嘅意思
開頭提少少上面嘅，然後集中講下面嘅
因為要結束上面嘅意思，而開拓下面嘅篇章
同埋九成都係唔長，一小段落

會解做流水，因為前面嘅「川」
川，川流
孔子站在川流上講：時間嘅流逝就好似咁樣！日夜都唔會停留。
夫，助語詞

冇計 自己讀緊asso衰懶 sem1爛哂gpa 啲fd就同我講其實專心retake中文反而大機會啲 佢地會幫助我 於是就的起心肝retake中文

佢答案計分就係要你有例子
你講道理講到識飛都無用

借代 部份代全部（邏輯上因為有部份代表全部意思，所以有實際組織一定有共同點）
Eg 藍帽子 <> 警狗

但借喻，即係似
邏輯上講相似性
Eg 太陽 ～ 大火球

分別在於組成上共同條件同單純相似性

好似係相反喎

我知 我意思係諗唔到就用屎橋，但個連繫講深入d

因為當時孔子係對住d流水講的

自膠 係相反

我覺得only, 因為目得係開下

你可以想像無佢，會引唔到下文

所以邏輯上，關下文事，存在因果關係

襯托＝A係主角，B係配角
用B去襯托A嘅特點
九成用係描寫文

對比＝無分主配角
九成用係議論文

借喻＝即係都係比喻

借代＝用事物某一特色取代描寫物件

明白哂 唔該巴打

我知呀，唔係話絲打錯
只係再提醒一下前面個巴打

55相反

襯托唔單止有比較，仲借比較講d有感情既野

我180 小明 160

乜小明你得160咁矮，我180啵

支持你

講得好清晰

咁如果分段嘅話 應該點分
btw 巴打真係好好人

我地呢d業餘既，有咩講錯要指正翻

子曰：工欲善其事，必先利其器。

工人要做好一件事，必須先磨利工具。

1.萬用金句，講做咩都得
2.希望大家明日都已經有利器啦！

絲打我上面有答過
因為太多人問過，費事次次回一次
絲打順手睇埋大家意見，一定有用

好嘅 唔該晒先
其實我係紅巴

我都爛左
中文求3返去玩jupas

想問下分段個到過渡段應該要點分
成日都錯係個過渡段到

子曰：人無遠慮，必有近憂。

人如果無長遠嘅思慮，必定好快會有眼前嘅憂慮。

1.講緊人點樣「未雨綢繆」
2.反面即係唔好「臨渴掘井」

作記述駛唔駛加啲詩果啲落去

中文3 cutoff 要幾多 只求3

上面講左

如果覺得同故事、感情相合
加古典詩詞絕對係加分
但千其唔好寫緊開心嘢，加首悲情詩入去

而家計太遲
一切都係計百分比，做好自己最緊要

子曰：群居終日，言不及義，好行小慧，難矣哉！

成日同小人一齊玩，講嘢無關仁義，鍾意玩小聰明，咁嘅人難成大事。

1.如果講咩社會年青人，都可以用
2.用黎講香港好似幾好

連登仔聽日加油

子曰：君子不以言舉人，不以人廢言。

君子唔會因為人地講嘢好聽就推舉佢，又唔會因為人地係衰人唔聽佢講嘢。

1.講緊對事不對人嘅道理
2.依據客觀事實去看待人、事、物，先係正路
3.可以套用係好多地位高低嘅人到，唔似連登人人平等咁

巴打我想問吓記敘描寫抒情文個記敘比例最好幾多
係咪最好每一個都50%
利申平時80%描20%抒

子曰：過而不改，是謂過矣。

做錯事唔改，先係真正嘅過錯。

1.好簡單，又易記

其實好難咁計
始終描寫中有情感，感情中出描寫先係正路
唔係話分開咁寫

我都睇到呆咗

我想問啲例子係就咁撻出嚟平鋪直敘再解釋，「正如萊特兄弟兒時便有著在某一天翱翔天際的夢想.....最終他們成功進行了一次短暫的飛行...」

定係好似記敍描寫形式咁好啲「....二人擠在狹小的駕駛倉，迎面而來的涼風使他們不禁歡呼振臂, 相視而笑了起來....」

子曰：有教無類。

教育係無分類別，個個都可以受教。

1.呢句提提大家，都有用

議論文一定係前者好
後者會同篇文嘅風格語言唔相合

其實議論文算唔算難高分，我作開平時都得四十幾分

論語講到差唔多
重睇一次，挑哂易記易用嘅出黎
希望幫到巴絲打
有咩問題再問，我一定會答

我睇錯做勞斯和萊斯

大家做中文卷會用鉛筆做定原子筆做

議論文穩陣
相對要突出就要睇返內容
文筆反而唔係太重要

唔係一定要用原子筆咩

我唔知有冇規定
但九成九都用原子筆

Eaa建議原子筆

鉛筆scan到就得

Thx

可唔可以講多啲其他好似呢啲咁容易混亂嘅手法

上面都提左幾個
巴打追追文先

好，唔該你

可唔可以講下說理手法

痴根!
巴打真有心!

有個感覺係會考 通感

仲有象徵

總係覺得佢會考d好難分得出既修辭

唔理 作文聽日必寫記敍文 平時都係寫開呢類 反而論說文我都冇記過例子

多謝晒

想問下議論文框架係點

好多
巴打有冇講針對邊種？

穩陣定advanced

想問通感同摹繪 會唔會一樣？

描寫抒情真係好難，可能係我比較毒嘅關係，次次我都係無病呻吟都要嘔啲野出嚟出

求3

通感：視覺、聽覺、嗅覺、觸覺等多種感覺互相通用，好似話我睇到個太陽好熱咁，視覺通觸覺

象徵可細睇呢邊：

唔同

摹繪只係充分咁描寫返種五官感覺，加以形容
好少會考呢個

大家參考吓

咁通感 同感官描寫 有咩分別 thx巴打

描寫手法
究竟係寫肖像描寫 行動描寫
定係襯托 比喻個啲

點分？

Paper 1 論說文常問

描寫手法應該係心理行為語言肖像嗰D

好似12年刺蝟嗰類故事題使唔使用自己文字重複番一次? 定單刀直入講自己得到嘅啟發

And側面

比喻襯托係修辭手法

咩題

晴天陰天有圖個條？

上面講左通感嘅定義

記敘點取材
好難諗故仔

即係直接間接
定係心理行為語言肖像
or 6個都岩

提提大家要睇清楚題目
記得有一年卷一mc話要用鉛筆作答
用左原子筆會0分

議論文比公廁例子係咪真係會低分

下？

唔係比你易改d？

唔一定

背yylam d文啦

強行用嗰啲例子就係，例如14年夢想題，格硬話孫中山自細想革命，個革命不切實際(根本佢唔革都會有人革)咁樣

一晚背曬

push

你已經講左個正確分法
後面嘅係修辭

人物描寫手法應該係心理行為語言肖像嗰D

最佳方向係從小事着手，以小見大
最好係學生會經歷到既事。

唔該盡量唔好死人

咁佢而家問 最速食既方法只有背文
無辦法

係咪寫正面啲會好過諷刺社會頹廢

卷一唔係
記得嗰年考評局講明用原子筆唔比分

之前試過做個d初中中文暑期班助教，要改下文。

成班有一半不約而同咁有親人死，有一個仲要係死於星形細胞瘤(個期做緊on call36)，真係會睇到有d不滿。

考dse睇下有無更佳取材啦

講明就無法，有人話過以前未換scanner鉛筆反光/未用on screen marking

黎黎去去最多都係諗到比賽同義工
好驚d題目太複雜好難扣題

因果論證係點

有冇巴打教下綜合

背格式 記靚句子（頭尾）

有無巴打教下文言文

成日寫唔晒

可以追吓我嘅文先
多少都有幫助

預左拎一

綜合仲有時間，我回哂閱讀寫作先回巴打

好心你地 聽日考今日先黎問有鬼用咩
早啲休息仲好啦

理論上係嘅
因為作文唔係創作
中文老師有時係好保守
唔係唔可以黑，但唔可以太偏激

徐志摩都咁講

盡量由生活經驗入手
試吓入佢中路

用得好就得
唔怕舊，最緊要受

有一篇寫出國做義工拎左90幾分

硬用著名例子死緊
愈出名愈要先了解自己例子嘅內容

提綱契領係咩?reading幾時用得?

呢個正常唔會出
太冷門

中文老師偏向保守，而且呢科唔係文學
絕對唔適合用文學創作去做
有師姐文學好叻 但係佢中文作文F左，後尾唔順超appeal A 左
發生咩事呢，佢有買卷嘅，學校老師推斷唔係個個中文老師咁識睇文學創作
所以話最好唔好冒險
就算最後好似師姐咁appeal 成功你都會miss 左啲ocamp 呀，又要驚appeal 個marker 唔識睇都幾無謂

求個心安理得
反正好多人會訓唔著
希望比個支持大家

無信心唔好做，真係會寫寫my出事
三題都唔掂嘅揀題ok 啲寫大綱跟著作
唔好一路寫一路諗

咁之前嗰個借代 藍帽子同埋PTU 算唔算係象徵

綱：魚網的總繩；挈：提起。抓住網的總繩，提住衣的領子。比喻抓住要領，簡明扼要。

其實係形容詞黎
知佢意思就得

唔係
因為藍帽子真係警察既組成條件之一

始終好多中文老師都係老人家
好少接觸咩現當代文學
自然會好保守

其實佢閱讀分段個位係咪分段錯就全部唔比分
教我個老師話改左制 分段錯後面答中都比分

閱讀個答案幾時要抄幾時唔使抄

全世界同我訓教

文言文唔得
都已成定局了 今晚唯有訓足啲考試

聽我講乜鳩都唔好温
呢科靠天才波

岩

咁先抑後揚呢?

臨訓前，想再問一問
寫作手法 到底係指修辭手法 描寫手法 記敘手法，定係其他手法？
希望聽朝見到大家既回覆！

特登去貶低一樣嘢，再係後面肯定佢
呢種係寫作手法，重點在於後揚，係為左肯定而貶低

上面唔係答左喇咩

2016

2.
分段大意，忽略提示
• 題1(iii) 答錯，1(v)不評改，以致失分嚴重。 未能辨明重點

我會架喇
上年乜都冇諗直接寫
寫到一半已經唔知寫緊乜
未考完都知2硬

故仔簡簡單單扣到題
有反思 少少昇華係咪已經有3-4

好撚驚 第二年考仲驚過第一年

寫作手法包埋修辭手法
寫作手法係全面，講緊文章結構
好似首尾呼應咁
修辭手法係針對句子
排比、對偶咁
記敘手法
例如順敘倒敘咁

多謝巴打
我訓先 其他考生都快d訓啦

加油呀 寫大綱就算你寫寫下亂左都有野俾你跟返 好重要記得唔好心急落筆呀
加油

大家加油，無限量支持

諗野+大綱用幾多分鐘好？

以前得
但聽聞有太多補習佬叫考生唔分段直接寫大意
舊年揸正咗

屌啲名屍次次搵野黎搞

嚴格黎講2015已經揸正左

揚左係咁架啦

十分鐘差唔多
大綱唔需要寫到好細
自己睇得明就得

訓

天生我才必有用

14 pp 卷一
有題問用咩描寫手法
答案係襯托
但襯托係修辭手法
姐係點啊

Mc？
理論上唔會咁出
因為係分開嘅，兩樣嘢黎
可能佢出錯嘢

呢個列得幾詳細

訓前最後問題

記敘抒情有咩百搭既故仔

求3 4

好難話有咩百搭嘅故仔……
死記無益，大家都寫一樣就低分

同埋如果socalled 百搭其實個故仔無乜獨特性，分分鐘會離題

上年 2 1 7 3 overall 3

明日巴打記得分享吓心得
幫幫各位巴絲

訓啦，祝福大家考得順利
正所謂「疾風知勁草」，困難係證明你努力嘅成果
放心，你得嘅，你實無問題
去啦！

唉 訓唔著。。。

責醒左點訓返？？？

明明無乜點溫過
今日都係睇文言文多
都無咩壓力吖
點解唔比我訓得著
我閉目養神咗成個鐘喇

。。。。。。。。。。

上年係咁今年都係咁？

醒咗啦我

訓左兩個鐘

好驚

日日都責醒 冇一日訓到天光

得啦，我訓得兩個鐘都未驚，好似精神過平時

大家唔好咁驚啦 只要頭腦清醒 咩都得既
一齊加油

等緊大家賽後好消息

其實佢問修辭個啲洗唔洗quote原文

關關難過關關過
大家一定得

各位巴打頂硬上

會講明洗唔洗摘錄原文加以說明

唉好淆

加油

嗚啊 我一定要攞2或以上啊

到咗
希望今次個場有女

如果作文用鄺仔 陳偉霆個啲做例子得唔得

訓得好差 希望飲完葡萄適精神啲

有冇華英

認真, marker有機會唔識

小心肚痛

我飲唔凍的 希望無事

答題寫襯托唔寫正反襯得唔得

參考14pp
手法可直接寫襯托
解釋都可以唔洗標明，但要展示「比較」出既意思

鄺仔應該識掛 始終都係議員
的士陳就未必識喇

加油各位！
一定得
記住閱讀係考因果邏輯推理，所有答案都有引文證據，係因果邏輯唔係個人單純感受！！

我要5仔阿😂

姐係要講出

用a 襯托 突顯到b
呢個意思？

係, 因為當年marking 正襯/反襯用()表示
當然你直接分到係正定反最好

琴晚買完波訓左 然後未完場就醒 搞到睇完先再訓

殺呀！

比心機呀大家 最緊要合格

贏唔贏

師兄

睇下手機輕鬆下

多謝哥哥解答
Btw考通識同今日我都係5點幾就扎醒
死得，個眼好乾，好眼訓

而家唔知做乜好 見到個個都揸住本書但我on99咁企係到

same

個試場有女呀好感動

都無靚女比我醒醒神

係正街市隔離考
觀塘區，勿相認

全男 屌

好眼訓
點算

我星期一個試場男校加全男

係大埔考
要行山

洗面

贏呀

Hi 你加油呀

食翻支煙先

好多男人攞住本林場必備

好緊張

係

殺呀

上路了

易到好似中伏

篇文言文好似算幾易 希望冇中伏

分段點分

唔好睇答案 好易擾亂自己 過左let it go

做唔切分段同兩題長題目 無咗十三分 想問總分係幾多

i mean段意

簡單 不過做得好趕

好似幾易
不過驚分錯段
仲有3分鐘考作文

大家考成點呀

Mola

想問有冇人作第二題，完全唔知佢想講乜

我
依家好驚
其實呢題好危險

作第一題，寫左死亡

作第一題 感覺好似幾好

感悟得4句

巴打我作文中間加咗首詩但記錯咗一句
會唔會扣分

無人作第三條

作左第2題
唔知作左啲乜
但又自我感覺良好

好驚唔中marker個範

死亡好難寫

我寫奶奶死亡，我後悔冇生前陪佢多d，產生心結
但後尾偶然參加義工探訪老人活動
比老人開解，明白奶奶已經完成左一生既責任，安詳離去
令我放下心結

作文爛左尾會點
結尾唔夠時間係咁寫左小小

冇寫試題編號會點

Report
但可能扣分

我寫咗話我係人老母 一直都想做醫生
但我入唔到 就迫個仔入
最後幫佢執房 發現佢畫緊本漫畫係寫個故事主人翁被父母迫讀醫
最後我解開咗心結
明白父母教育子女係泥土同樹苗
泥土只係負責提供養分 樹苗生長我地係控制唔到

會唔會離哂題

冇打交叉？

卷二第1條
如果我將個句寫係最尾個段
但後面再加啲感受得唔得?...

唔得 佢話收結句 即係唔會再寫野

咁會點...

連咩叫收結句都唔明點解
腦生癌成咁就疊埋心水出來做低下階層啦

Molamola孔子賜多我兩分鐘好嗎

高汁

唔知好過知啦
Focus on 綜合

反思深度夠亦無不可

Yes 專心溫綜合啦，綜合真係重要
利申 2016 2263 拉個3出來

好想中文有5阿😂😂😭

正
我同你有d似
不過話老豆做醫生搞到好似變單親😂

急求卷三教學

1 語境意識
2 sba分數

寫唔切收尾係咪等仆街
感受寫得4 5行

好彩嘅扣分 唔好彩嘅離題

感受係要係中間已經有 點樣最後一段寫

有呀
但最深刻嗰個位得4 5行

唔好諗啦 溫卷三啦

我話當年跑步接力仆街，輸左團體冠軍
一直逃避隊友，冇聯絡過，搞到自己再唔肯參與團體
後來來聚餐發現各位當年其實冇怪過我，反而其實係自己逃避，冇同隊友分擔
最後因為咁解開多年心結

我覺得街已仆...

好易,多謝考評局

卷三反而有啲萬能key
有啲叫你搞event 果啲可以背個套語，到時換湯不換藥起碼唔會講到1999先

卷三建議書個類同埋演講開頭同如尾點樣寫？
唔該

覺得你取材幾好 不過有無一路扣緊心結去寫？
就咁睇有d牽強

未派都唔知1定5

支持

用下腦自己諗啦準大學生

餵埋你食好唔好？

演講辭格式：
對象（外到內，上至下）：
大家好！有見...（背景+接下來要講嘢+語境）
最後一段𠄘上+期許+多謝

建議書格式：
標題
第一段：背景+接下來要講嘢+語境
最後一段：𠄘上+期許+語境
最後職位+署名

有錯請指正

卷一錯字一版扣幾分？

唔該你

大家收拾心情，準備明日嘅考試啦
等我講少少綜合心得

歡迎大家問有針對性嘅問題

意思正確？
應該唔會點扣本身都係錦上添花

見解一向ok 反而拓展好飄忽 想問有冇咩方向係幫到拓展 / 框架

有冇咩好用既套語可以係頭尾過渡用

見解論證點先會高分啲
成日14分得5-6分

P3 time management好差 成日唔夠時間寫
成日拓展不足 係咪如果data file有數據 係咪點都要引用下？

點知見解論證要爆幾多個角度？

呢句好正
Btw語譯因此寫左做因些

綜合新制係咪得一個身份?

想知而家點考 我考果年有五份卷

錄音會講

每個角度用幾多方面去講 1999

我覺得夠時間就2個比較穩陣

冇事冇離題呀
係冇乜深度姐

即係有冇紅外線嘅試場，Iphone或者有咪嘅耳機係咪一定唔用得？

無得唔得嘅，不過有機扣分rgw
你可以選擇博下

引言

整合拓展1：角度1
角度2
整合拓展2：角度1
角度2

過渡段(承上啟下)

見解論證1：角度1
角度2
見解論證2：角度1
角度2

想問下我呢個格式有冇問題

就係冇呀

拓展部分每項寫2個長pt定3個較短既pt好?

大約係咁 但通常我都唔夠時間係見解論證寫兩個角度

你最好打去/email問問
我記得佢會答你 marker會用專業既角度去判定你作緊邊題
印象中唔會扣分
一定唔會隨機當你是但一題

上網report?

係hkeaa個度report?

綜合同作文唔一樣，作文講求你嘅文筆，你嘅想像力，你所諗嘅內容如何相互配合。
咁綜合呢？綜合同作文唔一樣嘅地方係邊？我地由兩者唔同嘅要求出發，會更加把握到兩者嘅差別，更能夠超越作文嘅思維，針對綜合嘅要求去寫。

1.語境意識

綜合講嘅係文筆，其實好大部份係講緊你嘅語境意識。
你唔需要好多文學修辭手法，因為綜合要求嘅文體，係「實用文」。
「樸實」「有用」嘅文章，講求傳遞嘅意思係咪恰如其分。
語境意識關係到成篇文章嘅觀感，由一開始到結束，都要不斷咁提醒自己。

不妨咁問：
你係邊個？你嘅身分係咩？
———＞決定你嘅態度
要寫比咩人睇？受眾係邊個？
———＞決定你嘅文句
內容包含咩嘢？
———＞決定你嘅表達方式

最簡單嘅傳播理論，亦係語境意識嘅基礎
動機＞作者身分＞讀者身分＞內容＞方式

格式其實最好唔好問啦，上網一定搵到
而語氣係重要過格式好多嘅

2.整合拓展

呢到都係同作文唔一樣，內容係已經比左你架啦。
但成堆內容，必須分三個方向去決定：
1.有用
2.好似有用又好似無用
3.無用

理論上2係唔會出現，但大家都係人，點會咩知哂呢？
實際上一定會見到2出現，請你立刻分佢做2先，唔好停左係到呀！
當你肯定左3嘅唔要嘅部份，再睇吓1係咪夠料，唔夠，就取捨返2最有用嘅資料啦

記住記住，呢邊嘅基本內容，係佢比左你，你千其千其唔好作嘢
資料不宜照抄，請你用自己嘅方法表達，例如數字
特別係要扣連返語境意識，突然抄一大段語氣唔同，扣緊分

3.見解論證

呢邊有少少似作文，但最大唔同一點係，你需要用佢比你嘅基礎，再加以發揮
絕對唔係空中樓閣咁去寫，就算要你作個活動，都係出自人地嘅要求

如果係講活動，盡量可以用後生仔思維去諗
即係咩活動，你自己都覺得有趣又可行，網上XXXX都係一個好方向

如果係評論，九成九有兩個對立嘅立場
每一段都可以係咁：
首先，要好明確咁講你撐邊個嘅內容
之後，講吓點解唔撐另一個嘅內容
再者，比較之後，講點解你撐果個嘅理由
———＞盡量多幾個角度「比較」，呢到係你根據內容嘅自由發揮

4.表達組織

呢到當然都有講文筆啦，但更重要係結構
唔需要作文咁咩倒敘插敘，一定扣分
最緊要係平穩咁充分咁，「清晰」地表達你嘅文章內容

首先，其次，再者，然後，另外……
第一，第二，第三，第四，最後……

呢種係最基本，但又好用嘅結構
高低往往在於，你做唔做到「承上啟下、承先啟後」
首先，XXXXXXXXXX
————＞你有冇簡要咁講你要講咩內容，明唔明確？
另外，XXXXXXXXXX
————＞你有冇接返上面嘅內容，做一個好嘅轉折？

記往，綜合唔係作文，唔同嘅要求，你要滿足綜合嘅要求，先會高分架！

幫到巴打最緊要
錯字扣好少分，唔好諗咁多
準備明日嘅考試！

「有用」嘅數據，九成都幾重要
盡量引用

Report
唔扣分

其實唔同內容，好難有咩萬用句
可以參考：

題目會講明

無問題
不過無左結語

睇你三點都係係好有用定有一點無咁重要
如果三點都自覺好勁，可以寫三點
否則兩點足矣

戈登巴 想問下過渡段應該點寫會好啲？
過渡段寫得好係咪會文體方面加分？

綜合去邊度會有啲範文睇?
我一直都捉唔到見解論證要寫到幾詳盡，次次都攞唔到高分

我都冇打
BTW 即場寫返+REPORT

其實話就話會分四方面比分
有時好多都扣連係一齊，一部份做得好
自然會令到另一部份睇落觀感更好
尤其係語境意識同表達結構

過渡段要寫得好，最緊要你有講上面嘅重點
略略帶過，唔好太長，因為你重點係講下面將會講嘅嘢
高手心中已經決定好一切，直接列出下面要講嘅重點
成個觀感自然好有條理，好似咩都係你掌握之中

marker好人就無事
通常好少故意刁難，都唔識你

見解應唔應該講資料有既野?

想問現在邊到可以買收音機?
屌佢 去書局買貴到仆街 仲要壞埋 都未用過

巴打，唔好再諗啦
好好準備明日仲緊要呀

有冇人借到比你呀
我都唔知書局之外邊到有

見解論證可以根據資料嘅嘢再加以發揮
但照抄就一定無用
以其基礎引出新嘅見解

百老匯

冇阿 垃圾收音機叉極電 電源都冇增加過 明明早幾日仲叉到

aeon

咩型號?

我話dse用，佢就介紹呢個比我
好似200蚊咁上下

個人認為第一段對劇情推進好似作用不大 其他我諗無乜問題 好睇你篇幅同表達手法

我當年都係用呢部
高質

感謝巴打 等陣去買 希望有貨

想問下通常喺整合拓展有2個目標要寫
咁呢2個目標要唔要喺引言到講

有冇咩材料可以溫
依家唔知溫咩

理論上比較多係咁
最好引言交代埋
但記得要靠自己到時嘅判斷做題

語境意識
溫下語境詞，好似懇求，敬希 之類

格式睇多次

我覺得合格實無問題
都算貼題

同我個部一樣嘅

街度啲電子野鋪會有，無就百老匯蘇寧都會有

我都係用呢部，呀哥傳俾我 經過7年都無穿無爛

用紅外線係咪冇得聽歌同埋加油站?

Corus 係咪冇人用
問人借咗部黎考

牌子野係穩陣d既

整合拓展個拓展係咪即係自己跟住整合左啲咩去作？ 有冇話可唔可以用自己例子

綜合相對黎講
分數係易攞，有哂步驟
如果今日考得一般
呢份卷係好保命架

宜家應該放鬆定溫綜合?已經溫左巴打你打果段要點了

好似唔作得?

拓展唔係作咁要寫乜

唔係空中樓閣，係要跟你聽到嘅野去拓展
作嘅就係唔理佢乜鳩 總之我想做比賽就做比賽
但係可能錄識講明比賽唔好 呢啲就叫鳩作

例如好似數據咁
你寫左數據出黎，係整合
但呢個數據代表咩意思？同你要講嘅內容有咩關係？
呢樣係拓展
整合嘅基礎上拓展

訓一陣 大家加油 chur 得太勁頭痛

可以先做呢兩樣嘢
一定會用得著

明了 多謝咁多位解答
咁即係可唔可以用自己例子好似時事果啲

辛若哂巴打
身體為重

連續幾日11點半落床，5點半就扎醒
有冇改善方法
考通識個日同今日都係咁

要match 身份，例如你個身份係中文學會會長嘅，咁你可以作係中文學會event 入面點搞果啲係ok 嘅
但係唔係你只係small potato 但係話要全校黎聽talk
時事用得岩都無話唔得嘅，但係比較小用

我都想知

隔離巴打好有心,想聽下中唔中這

卷三見解論證洗唔洗一定要落實例 ？

咁姐係有冇得聽

上年考左信。今年應該大機會演講稿
比個例你地睇

想問係咪9:15入考場 10:00先考？

今日啲人8.25分入 都柒到仆街

我唔係今年中文考生

想問下第一條咁樣立意得唔得 大約攞到咩grade ?

我最後食左個蘋果 口中有陣酸中帶甜既餘韻
好似我同佢既心結咁 酸中帶甜 飲杯水 陣味就消失左 時間流逝 憶起往事 其實好多野都係過眼雲煙 時間就係解開心結既靈藥

見解論證部份嘅point係咪合理就得，定係佢有幾個指定point你一定要中佢？

以前卷五係有指定point 要用，而家我唔清楚

你呢個係結尾唔係立意喎老友，再加埋你咩grade 好睇你篇文寫成點

咁當我諗左幾個，點判斷邊個先係佢要果個？

其實都係聽佢聽日錄音帶指示 佢隨時今年改野都得

thx

得閒既話介唔介意講解下點為之立意同比個例子

我成日將見解拓展個部分當通識咁做
兩者真係好鬼似

我用返自己果年啦，我2015dse 作手提電話果題嘅
我果陣個立意就係透過無電話而留意到身邊嘅野，反思自己一路做低頭族忽略左身邊嘅野

立意就係base on 條題目你想表達啲咩俾人聽

5**？

5**？[/quote]
5咋，自己唔叻作抒情求穩陣

仆得街 文話條mc修辭揀左明喻

有冇飲吓安眠嘅嘢
可能需要放鬆吓心情

唔一定嘅
最重要係言之有理
設例一定得

得咁樣點比分你
巴打下年考？

幾多個point，有無指定拓展方向呢d，一切以錄音為準

言之成理即可
佢當然份答案有寫定幾個
但唔需要完全同佢一樣

有相似嘅地方
都係著重係點樣用手頭嘅資料
再加個人見解創意去發揮

上youtube 聽睡眠用音樂訓覺
我都成日聽，係會訓得好啲
我推薦龍貓果個

我都係做反思返平日嘅生活 跟住1

Sorry to hear that

我用呢個

其實啲人打自己篇文上黎再問自己幾分係咪有病
你估連登個個都係考評局啲marker
就算係都唔會係改你嗰個啦
問黎做乜嘢啫 話你5**咁又點？
又或者話你得1咁你又會點？
根本曬9氣

佢有似喎，唔係明喻咁係咩？

我聽完歌，個首歌就會係我腦海一直播一直播
唉，今晚都係半夜起身睇波relax下算

好似冇人同我一樣，諫C？

放心溫書啦 我都係c
未驚過

似=像, 唔係明喻咁係咩？? ?

今日分段
1～3
4～7
8～14
15～16

利申溫緊綜合

啲人話係講緊啲頭髮 所以係擬人

仆街無睇清題目

有冇人要格式文

立意用返最簡單既中化野得唔得

有冇 求

佢問你頭髮啊 似係比喻緊手臂

不過條mc好似唔係承上題
起碼冇抄得咁應

有

我都係c
係咪炒撚左

原句係：
而當髮際吮到風的鼻息，爬梳成一股悠長的紋理，彷如一切的牽掛，思慮都「拋在腦後」。

「吮到風的鼻息」，「爬梳成一股悠長的紋理」
應該係「髮際」擬人既動作

「彷如」係明喻既喻詞，但唔能夠硬生生咁一見到就話係
尤其睇唔到有喻體

成句係
「而當髮際吮到風的鼻息，爬梳成一股悠長的紋理」呢件事
彷如
「一切的牽掛，思慮都「拋在腦後」」呢件事
似乎事同事唔能夠用比喻（唔肯定，亦詳解唔到）

例如話
「沖完個熱水涼，好似成身都鬆撚晒！」
咁你見到「好似」，又唔一定係明喻咁

利申：中文一般

似擬人
利申：中文好廢

求個心安理得

即係點？
議論文比較可行

overall求4

我求3咋

我求2咋

有冇人記得條題目，同選項？

剩係記得自己答左明喻

想問係咪公函
個上款就要寫台鑒？

你的臉像蘋果，就係明喻
可以改做暗喻：你的臉是蘋果

「沖完個熱水涼，好似成身都鬆撚晒！」
同一道理
你唔會講：熱水涼是鬆撚晒
或者：沖完熱水涼是成身都鬆撚晒

另一例子：呢隻潤膚霜好似work喎
你唔會講: 呢隻潤膚霜是work

如果你覺得係廣東話問題
又或者諗諗:
「今天天氣好像不錯」
你見到好像，唔通又話佢係明喻咩
除非你會寫：今天的天氣，就好像不錯一樣，是多麼潮濕

有無人可以講下4條判斷題順序係咩

點解你地個個仲記得今日題目
我已經唔記得曬

楊家舜？

建議書先要台鑒喎

佢覆家長 都寫台鑒

公函，唔係乜都唔使？

判斷題淨係記得2題
1)問作者咩係咪感到輕鬆自在定唔知乜鳩
2)問佢好似細路咁fing手係咪想快啲去跑道
類似咁問....填左 1)正確 2)錯誤
利申定:唔知岩唔岩架

Same here

Same

正正

兩個都正確

正正 填完都驚

[url]http://163.20.40.32/mediafile/7570049/fdownload/212/470/2011-3-17-5-4-7-470-nf1.pdf[/url]

其實稱呼詞無話幾時先用
睇返個身分同對象就得

見到冇無從仲驚

我記得係公函直接按地位咁排人名
私信就 親愛的Xxx
投訴信就 直接職位人名
自薦信就 都係職位人名

即係對同學平輩 就 x同學:
對老師家長 就x老師台鑒: ?

考閲讀考到好似玩大細咁

全部撞㗎啦

如果reading2左綜合要幾多先拉得返去3

我上年2 1 7 3 ----》3

利申：今年retake

Reading 個分野好細，唔洗驚唔會真係影響超大

所以話大家作文真係唔好咁有信心

係，其實好少分到咁細扣你分
嚴格黎講，台鑒係用於平輩
尊鑒、賜鑒、鈞鑒先係用比長輩
台鑒幾萬用，平長輩用左都唔會扣分嘅

用收音機可唔可以用三環耳機
求解答

如果用左依啲X鑒
個下款要用咩 唔記得左

x安

幾時要寫啟幾時唔洗寫

幾時一開頭要寫你好我是XXX

有冇巴打知
好想考之前放鬆下心情

有下款就可以唔寫

Thanks

其實上款應該唔使寫咩台鑒都得？

可追返第八頁

是咪葉楚棋

以自然為主
平輩同學唔需要特別去加
當然都要再乎文章內容係咪好正經而做決定

究竟依兩個下款有咩分別
係應該拍晒右邊
定黐住尾個字

一個公告？
另一個書信？
呢個地方其實都唔會扣分
我自己平時就齊邊

冇分別
一樣 唔會扣分

大家格式嘅細地方唔需要太擔心
基本以自然為主即可
評價標準已經係以近代書信為主
唔需要去到好傳統咁樣
簡潔、有力、有禮貌就無問題

長係依度。多過溫書

thx各位,
1.咁有無人記得後2條寫左咩?
2.跑道特徵條mc又係咩?
3.文言文 、、、、、、之鏡條mc又係咩?

我2個都填正確

文言鏡mc係咪無從同錯誤？

即係要合邏輯地推論

心結係要自己解先得？

作文根本就睇運

好慘
不過原來我當年兩個marker 都爭差唔多十分

道鑑呢啲洗唔洗寫？
Eg:
1.xx中學陳校長
2.xx中學陳校長道鑑

謹啟（下款）洗唔洗隔格？
Eg:
1.xx中學學生 陳一心 𧫴啟
2.xx中學學生陳一心謹啟

想問下耳機有冇啲咩規格
有fd話有mic嘅唔得

其實SBA係咪會拖低好多

我都想知,應該唔會全程greensleeves掛

係度問 不如實際啲去買安眠藥

其實早兩頁有講
不過再講，如果你個耳機係有機會扣分，你會唔用定係博佢唔扣先
要知道你做得幾辛苦先有果一兩分，咁樣俾佢扣值得咩

同埋身份 名 同一行定分2行？
Xxxxxx
Xxx xx

Xxxxxx xxx xx

好嘅更好，差嘅更差
佢會跟你公開試成績調整

紅外線場好似係

冇個冇mic嘅耳筒
如果直接過去特別室會唔會扣分

教畜死全家

dls 我地全班SBA 有幾次個老師都比好低分甚至低過50 真係平均得6成

如果因為呢個原因扣分嘅你去唔去特別室都會扣分，因為入特別室要寫理由，我記得好似有啲場嘅監考會睇埋你啲野合唔合格（就算你無得用 )

SBA 40幾分如果唔係應該有3,咁就可以入U

你睇人投稿都有名同日期啦

唔該巴打
啱啱check咗考生須知
冇講到耳機有啲咩規格

我有個同學0分
中文3左

你真係唔好彩
15年 paper 5 27/50 sba 80/100 5**

好定唔好都對overall冇乜影響

自答左先,
1.正正
2,3.D

考完 攞2

其實格式分只係得三分

有冇人知自修生個sba分點計？

唯一溫左一定有分既野 緊張d都應份既

我想問係咪紅外線考場先至要用2個絕緣環嘅耳筒？

都啱。

我講少少自己見解：
向上用 尊鑒
平輩用 台鑒

建議書/報告唔洗 祝頌語

向上用 謹啟/覆

日期就「公左私右」

其實如果SBA得六成，卷三總分幾多先上到五級 ??

sba得4成分 其實係咪已經玩完

可唔可以講下有咩文體

拉低你一個grade啫

唔係

當年14dse 2科listening都用咗iphone嘅耳筒，不過本身已經諗住去特別室考 乜事都冇

利申: 5*

好似直接唔計

你可以睇番12-16 sp pp real 佢出左咩
重點溫佢可能出d咩

現階段最有效

我果陣未合卷唔清楚，不過上面有我嘅分紙你可以參考下

請問前輩聽日會幾時放？

正正常常有枝筆同個腦就得
Aim high d啦

唔會

唔好寫錯字

起碼28/50

睇兩位marker有無人性
因為你個分係佢地兩個加埋
即係56/100

整合係1+2+5 ,個5分係咪代表一段入面會有兩個PT EG 16分享圖書 1)交換書 2)交換心得

你張表無寫咩

書信
文章
演講辭
都係呢三大種類
雖然有細分但萬變不離其宗

世紀大話
加埋廢校仲減得多 我有個同學overall 5** 佢sba由92扣到81

綜合28/28 38/50

根據你考卷分數，參考翻同你咁上下水平既學生既sna分數，take個average比你落去計數。

邊有可能唔計 好似通識哩d科直接count卷的話 retaker洗撚玩咩

絲打完全正確
一切都係睇返公開試

聽日係唔係考9點3? 驚記錯時間

Sba會跟返公開試個分做調整
同埋再對比返你間學校嘅人嘅平均成績計

係 早啲瞓吧

又到各位考生就訓嘅時候
請好好休息
檢查吓對耳有冇耳屎

咪係囉 你究竟知唔知band2 band3 d sba係點
有d老師都係私怨撚 有d老師唔識俾亂俾 有d老師睇心情俾
一唔好彩個分就係咁先 認真做又點 分又佢俾 你校內appeal咪又係同一班人

加埋年年hkeaa俾返學校個份sba report都話哩d學校老師俾得唔準
一係俾分range太大／細 一係俾分太高
搞到未考就扣咗先

出到去又一堆人拎1,拎2 拖低曬d分

俾你識飛都要扣分啦 你話你拎硬5**就話
可能差個少少sba就升一個grade

個腦一直諗住前幾日通識同埋今日
乜嘢心機都冇

有呢種極端情況都無計
考試始終有涉及運氣問題
唯有做好自己

耳機真係有mic/volume制都唔得?

搵到頭都爆先搵到個成堆塵既舊耳機

悟以往之不諫
知來者之可追
仲有好多科架，好好加油

想問paper 3有冇話邊種format唔用得設問/反問？

咁都叫極端 中文哩科升10幾20分就升到一個grade 差好遠啦
我有個frd sba 40分overall 5 咁你話sba對佢緊唔緊要？？？
班教畜點做又唔教又亂俾分
真係呈上去個陣就俾人扣曬d分

證實左了
紅外線場既巴打聽日準備一坐低就聽成個鐘綠袖子之後先開波

名校secret啲人係咁講

巴打我又想問時間要點分配
大約每個範疇做幾耐好收手
同埋結語係咪唔洗咁長？我每次結論都寫8-9行，但都係攞多聲帶提示嗰2分

如果係寫公告通告呢種
就唔太可以用

小心聽到訓著呀

好想再聽
好好笑
好舒壓

結語視乎剩低嘅時間
八九行可以刪減至五六行
比較要集中去寫整合同見解
內容係佔最多分

我諗一入到去試完部機就會即刻掉開個耳筒

紅外線場有冇得拎收音機聽下打氣

建議書。

利申: 睇過今年份卷

建議書點寫

同問 要小標題？

唔係出報告咩？
仲要自己作埋標題
連登人人愛 幸福又滿載

利申 發夢睇過份卷

要作押韻句？

想問如果收音機沙沙聲要求去特別室會唔會扣分同check機？

有無巴打有齊唔同格式 例如自薦信，演講詞,建議書同埋整合拓展加見解論證

扣分就唔會 check唔check就睇個老師 我上年就一舉手直接掉我去特別室嘅

1.校長緊要加稱謂啦
2.隔唔隔都得
分兩行比較好

唔會扣分

我學校老師建議我地盡量唔好去特別室, 話啲聲音質素好差, 堅定流？

餵埋你好唔好，仲有12個鐘先黎求有無搞錯
學校無俾應該一早問定啦 唔會而家先黎問

個人認為好過帶耳機

臨考前問一問
我想問投稿個對象係邊個

Eg學生報
對象係學生報編輯定係學校既人

會比較拆聲，但係有需要都係要去咖啦

其實要搵可以好快
點解唔自己搵先呢？

Secret 班人都好信

一定會講到明 通常資料一實會提及

學生報咁緊係學生報編輯
錄音一定會講埋

Sony嘅一定得

唔會話好差
同埋一定有保障先

紅外線考場表示好想聽打氣站

佢係驚我地就算部機work都去
利申:到時用兩部

me2

有人話道鑑唔寫都得，因為呢個位冇分，寫錯反而扣分，所以唔寫仲好，真唔真？
道鑑係咪百搭？主要for長輩？

巴打其實你係咩人 點解你咁有心幫我地 好多謝你

校長呢種加左一定會好少少
語境意識
道鑑=只能夠用係老師、校長嘅文教界別

都係過來人，想幫幫大家
同埋想推廣吓真正嘅文學閱讀咁
對文學藝術有興趣，考完得閒咪再留意吓我嘅post
中文可以唔止為左考試
總之幫得就幫，大家加油！

訓唔著既聽greensleeves

我幫大家打打氣
到時咪聽到一堆情侶懶肉麻

想問下 道鑒 尊鑒 呢類
係私人書信定公函會用？
因為我做咁耐綜合，好似都未用過？

未用過唔好亂用
寫返平時寫開個個都可以滿分

無用開唔好用，呢個都係小問題
台鑒已經係好萬用，其他可以唔記

你隻貓幾得意

Agger,但係點解會無用過咁神奇

聽日拎兩部呢個

做貓好過做人
過得仲開心過我

老師無教？